%%% Copyright (C) 2020 Julie Gendron, Simon Paquette et Jean-Nicolas Pépin
%%%
%%% Information de contact : latex.multidoc@gmail.com
%%%
%%% Il est permis de partager (copier, distribuer ou communiquer) ou adapter 
%%% (remixer, transformer et crer à partir) ce logiciel sous les termes de 
%%% la licence Attribution-NonCommercial-ShareAlike 4.0 International 
%%% (CC BY-NC-SA 4.0) sous les conditions d'attribution, de ne pas en faire une
%%% utilisation commerciale et de partager dans les mêmes conditions.
%%%
%%% Le logiciel est fourni "tel quel", sans aucune garantie, qu'elle soit 
%%% explicite ou implicite, incluant, mais sans s'y limiter, les garanties 
%%% implicites de qualité marchande et de convenance à une fin particulière.

\documentclass[12pt]{standalone}

\usepackage{tikz}        
\usepackage{pgfplots}         
\pgfplotsset{compat=newest}
\usepgfplotslibrary{fillbetween}
\usetikzlibrary{patterns,3d,quotes,angles,calc}
%\usetikzlibrary{arrows}

\tikzset{%
  /pgf/number format/.cd,
  fixed,
  precision=2,  
  /pgf/number format/use comma,
  /pgf/number format/1000 sep={ }
  }

%%\definecolor{darkgreen}{rgb}{0.125,0.5,0.169}  


\begin{document}


\begin{tikzpicture}

\draw (0,0) --(12,0);
\draw (0,0) -- (0,-7);
\draw (4,-3) -- (12,-3);    
\draw (4,-3) -- (4,-7);

\draw[|<->|] (0,-6) -- node[midway, below]{$4$} (4,-6);   
\draw[|<->|] (11,0) -- node[midway, right]{$3$} (11,-3); 
    
\filldraw[black] (0,0) circle(2pt);
\filldraw[black] (0,-5) circle(2pt);
\filldraw[black] (4,-3) circle(2pt);
\filldraw[black] (10,0) circle(2pt);
\draw  (0,-5) coordinate (b) node[left]{$A$} ;
\draw  (4,-3) coordinate (c) node[below right]{$P$} ;
\draw  (10,0) node[above]{$B$};
\draw  (0,0) node[left]{$C$};

\draw[thick, blue] (0,-5) -- node[black, midway, above]{$x$} (4,-3);
\draw[thick, blue] (0,-5) -- (4,-5);
\draw[thick, blue] (4,-5)coordinate (a) -- (4,-3);

\draw[thick, red] (10,0)coordinate (e) -- (10,-3)coordinate (d);
\draw[thick, red] (4,-3) -- node[black, midway, above]{$y$} (10,0);
\draw[thick, red] (4,-3) -- (10,-3);

\draw pic["{\footnotesize $\theta$}", draw=black, angle eccentricity=1.4, angle radius=0.5cm]
    {angle=a--b--c};
    
\draw pic["{\footnotesize $\theta$}", draw=black, angle eccentricity=1.4, angle radius=0.5cm]
    {angle=d--c--e};

\end{tikzpicture}

\end{document}